# Отчёт по практической работе номер 2

## Задания

### Задание 1

#### Вариант 7. Количество отрицательных чисел

На вход подаётся
число 𝑛 ∈ N : 𝑛 ≤ 2147483647, а также 𝑛 чисел 𝑥<sub>𝑖</sub> ∈ Z : |𝑥<sub>𝑖</sub>| ≤ 2147483647
для любого целого 𝑖 от 1 до 𝑛. Вывести количество чисел 𝑥<sub>𝑖</sub>: 𝑥<sub>𝑖</sub> < 0

### Задание 2

#### Вариант 17. Разность сумм чётных и нечётных квадратов

На вход подаётся число 𝑛 ∈ N : 𝑛 ≤ 2147483647, а также 𝑛 чисел 𝑥𝑖 ∈
Z : |𝑥<sub>𝑖</sub>| ≤ 2147483647 для любого целого 𝑖 от 1 до 𝑛. Вывести значение (−1)<sup>1</sup> · 𝑥<sub>1</sub><sup>2</sup> + (−1)<sup>2</sup> · 𝑥<sub>2</sub><sup>2</sup> + ... + (−1)<sup>n</sup> · 𝑥<sub>n</sub><sup>2</sup>

## Ход работы

### Написание программ в соответствии с вариантом

#### Программа 1

~~~c
#include <stdio.h>
int main()
{
	int n,i,x;
	double neg=0;
	i=1;
	(void)scanf("%d", &n);
	while (i <= n)
	{
		(void)scang("%d", &x);
		if (x<0)
		{
			neg=neg+1;
		}
		i++
	}
	printf("%lf\n", neg);
	return 0;
}
~~~

![Рисунок 1](pics/pic3.jpg "Рисунок 1 - результат работы программы 1")

Рисунок 1 - Результат работы программы 1

#### Программа 2

~~~c
#include <stdio.h>
#include <math.h>
int main()
{
	double i,n,x;
	double sum=0;
	double kek=0;
	i=1;
	(void)scanf("%lf", &n);
	while (i <= n);
	{
		(void)scanf("%lf", &x);
		kek=pow(-1,i)*(x*x);
		sum=sum+kek;
		i++;
	}
	printf("%lf\n", sum);
	return 0;
}
~~~

![Рисунок 2](pics/pic4.jpg "Рисунок 2 - результат работы программы 2")

Рисунок 2 - Результат работы программы 2

### Настройка pipeline

#### Копирование содержимого pr2/tests к себе в репозиторий

При помощи команды `git clone https://gitlab.com/tusur_fb_timp/practices.git` клонируем основной репозиторий на компьютер, после чего копируем директорию с файлом в свой репозиторий.

##### Добавление настроек pipeline в .gitlab.ci.yml

Необходимо найти пункт stages и добавить pr2 (Рисунок 3)

![Рисунок 3](pics/pic1.jpg "Рисунок 3 - stages")

Рисунок 3 - Stages

Далее нужно <NN> заменить на номер 1 программы (01, 02, 03 и т.д.), <MM> заменить на номер 4 программы и добавить в конец файла .gitlab_ci.yml (Рисунок 4)

![Рисунок 4](pics/pic2.jpg "Рисунок 4 - .gitlab_ci.yml")

Рисунок 4 - .gitlab_ci.yml

### Составление блок-схем программ

![Рисунок 5](pics/pic5.jpg "Рисунок 5 - Блок-схема программы 1")

Рисунок 5 - Блок-схема программы 1

![Рисунок 6](pics/pic6.jpg "Рисунок 6 - Блок-схема программы 2")

Рисунок 6 - Блок-схема программы 2

## Заключение

| Входные данные программы 1 | Выходные данные программы 1 | Входные данные программы 2 | Выходные данные программы 2 |
| :-------------------------:| :--------------------------:| :-------------------------:| :--------------------------:|
| 5 			     | 3 			   | 4 			        | 7 			      |
| -3			     |   			   | 2 				|   			      |
| 0 			     |				   | 4 				|			      |
| 3 			     |   			   | 3 				|   			      |
| -2			     |   			   | -2				|   			      |
| -1			     |   			   |   				|   			      |

Таблица 1 - Входные и выходные данные программ

![Рисунок 6](pics/pic7.jpg "Рисунок 6 - Пройденный Pipeline")

Рисунок 6 - Пройденный Pipeline

Удалённый репозиторий находится [вот тут](https://gitlab.com/GevDa140/practices "Ссылка на гитлаб")
